\def\ncols{2}
\beginsong{Senza nome}[by={D. Sacco -- G. Carletti -- M. Vecchi}]
% \transpose{-5}

\beginverse*\nolyrics
\[A- | A- | D- | D-]
\[E- | F E- | A- | A-]
\endverse

\beginverse\chordsoff
Un giro al freddo come sempre la notte
che non ci siano guai
un libro i guanti la cintura il cappotto
che non si sa mai.\smallskip
\chordson
Come son \[A-]belle la montagne la notte
quando fa freddo \[D-]sai
quando ci \[E-]sono due milioni di stelle
quando ti \[F]vedo dentro ad una di quelle
quando il pen\[G]siero scalda per non gelare
quando mi \[G]sveglio dentro a un letto
che non \[C]c'è.
\endverse

\beginchorus
E sono qui per fare an\[A-]ch'io \brk qualcosa per il mondo
e quante volte ho visto \[F]facce \brk che han toccato il fondo
fra la \[G]polvere e la fame resto \[C]qui.
Comunque sono e resto \[C]qui
e quante gente ho salu\[A-]tato \brk gente senza nome
e quanta strada ho calpe\[F]stato \brk per capire come
come il \[G]mondo sia caduto fino a \[A-]qui.
\endchorus

\chordsoff
\beginverse
Un giro al freddo come sempre la notte
tutto tranquillo sai
la gente guarda e ti ringrazia più volte
ma non dorme mai.\smallskip
Portiamo cibo coperte speranze
e qualche sogno in più
tenendo il cuore dentro un blindato
io sorridevo ma qualcuno ha mirato
e poi un'ombra di nascosto ha sparato
nel silenzio del rumore
resto qui.
\endverse

\beginchorus
E non ho mai preteso \brk di salvare il mondo
perché il mio cuore mi diceva \brk che era giusto in fondo
provare a cambiare adesso qui.
Comunque sono e resto qui
e non capisco quello sparo \brk colpo senza nome
anche se in tutto sai \brk c'è sempre un ragione
tra la polvere e la fame resto qui.
\endchorus

\beginverse*\chordson
Per \[D-]te
che sulla \[E-]foto ci hanno scritto il \[A-]nome
\chordsoff
\[A-]sì, per \[D-]te
che \[E-]non hai più una \[A-]lacrima.
\endverse

\endsong
